點解燕國唔可以發展到好似秦國楚國咁

同樣同胡人雜居
同樣處於邊陲之地
咩原因燕國人唔似秦國咁人民好勇鬥狠敢於死戰（至少秦國變法之前）

記得燕國舉國出動都打唔起經受長平一役大傷元氣既趙國

泰國有泰王

除左張翼德好似都冇乜猛將

因為項少龍去左秦國

以下嘅文言部分引用漢書地理志

燕

地盤︰
燕地，尾、箕分野也。武王定殷，封召公於燕，其後三十六世與六國俱稱王。東有漁陽、右北平、遼西，遼東，西有上谷、代郡、雁門，南得涿郡之易、容城、范陽、北新城、故安、涿縣、良鄉、新昌，及勃海之安次，皆燕分也。樂浪、玄菟，亦宜屬焉。

地盤大概係新中國嘅河北省、山西省嘅一部分，大概係漢時幽州嘅一部分，wiki話其「置有上谷、漁陽、右北平、遼西、遼東五郡」。

人口︰（漢時人口，而且燕國無佔據以下地方全境，對於國民及「東夷」嘅控制力不如漢時）
涿郡，戶十九萬五千六百七，口七十八萬二千七百六十四。
上谷郡，戶三萬六千八，口十一萬七千七百六十二。
漁陽郡，戶六萬八千八百二，口二十六萬四千一百一十六。
右北平郡，戶六萬六千六百八十九，口三十二萬七百八十。
遼西郡，戶七萬二千六百五十四，口三十五萬二千三百二十五。
遼東郡，戶五萬五千九百七十二，口二十七萬二千五百三十九。
玄菟郡，戶四萬五千六，口二十二萬一千八百四十五。
樂浪郡，戶六萬二千八百一十二，口四十萬六千七百四十八。

民風︰
東北曰幽州：其山曰醫無閭，藪曰豯養，川曰河、泲，浸曰菑、時；其利魚、鹽；民一男三女；畜宜四擾，穀宜三種。

薊，南通齊、趙，勃、碣之間一都會也。初太子丹賓養勇士，不愛後宮美女，民化以為俗，至今猶然。賓客相過，以婦侍宿，嫁取之夕，男女無別，反以為榮。後稍頗止，然終未改。其俗愚悍少慮，輕薄無威，亦有所長，敢於急人，燕丹遺風也。

上谷至遼東，地廣民希，數被胡寇，俗與趙、代相類，有魚鹽棗栗之饒。北隙烏丸、夫餘，東賈真番之利。

玄菟、樂浪，武帝時置，皆朝鮮、濊貉、句驪蠻夷。

你睇返漢書地理志對秦、楚嘅描述，會發現燕國無論地盤大細定人口多寡，燕國都不及兩者嘅一半；再者燕國嘅經濟生產比起其他六國亦算唔上優秀

利申︰唔識歷史

即使係冷兵器戰爭，國與國嘅爭鬥靠嘅唔係一夫之勇，而係其國力（即係人口、經濟、科技），戰爭科技中，七國其實相差唔遠，同樣係遠東國家，得罪講句，遠離當時世界文明中心，咁樣比嘅就單純係人口同埋經濟

利申︰唔識歷史

趙國長平之戰係有傷元氣，但秦國同樣有大損傷。趙國之後重有足以發動大戰役嘅兵員。
btw，個人認為太史公對於長平之戰嘅死傷描述好值得懷疑，戰國時期嘅生產力……

利申︰唔識歷史

你地根本冇讀書， 開篇已經講：六國破滅，非兵不利，戰不善， 弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。

佢醉翁之意不在酒，而且佢對戰國歷史嘅考據理應唔及現代人，再者無需要盡信一家之言，重有討論空間嘅

利申︰無讀書

咁又係，小弟失言

邊有失言咁誇張 ，討論下啫，小弟都唔識歷史，推高個post等人答

樂毅

打齊打到仆街啦

我諗係底子問題？始終北燕國都係係春秋後期先慢慢興起（其實史書較早有關北燕國的記載都係北燕國畀齊國干涉內政）
相反秦國呢d早係春秋早期中期已經有一定實力嘅，秦穆公雖然輸畀晉國，但係霸西戎同埋之後其後代協助楚國復國都算唔講得笑。
而楚國就唔洗講啦，由普通小國去到盡兼漢陽諸姬，威脅陳、蔡，令到鄭國、宋國等慘變磨心，威震中原諸國，向周王室問鼎。又同晉國爭戰接近200年，係兩次弭兵之盟同埋吳越先後崛起後先稍為弱化。去到戰國我唔係好熟，但係至少楚國並非池中物。
利申：唔熟戰國，比較熟春秋，有錯請屌

in 樂毅 we trust

燕國力弱會唔會同佢國內無大型河流有關？